有冇人可以解下 雙縫實驗（double-slit experiment）

平行宇宙？假想現實？

光係波粒二象性

留名
又有排嘈

原來講quantum 裏面既double slit

有冇智商200以既連仔解到

解到諾貝爾獎都有得拎

Introduction to Quantum Mechanics
David J. Griffiths

攞黎證明光係波動嘅一種，因為喺實驗入面光呈現出只有波動先會出現嘅干涉現象
並不是證明光是波粒二象性

God of light

其實唔難

計算機模擬經常使用優化。如果玩家看著一個東西，那麼程序就像現實一樣建模。但如果 沒人在看，程序就會採用計算量更小的近似算法。要想知道我們是否在計算機模擬的程序 中，我們就要找到這個優化留下的痕跡。我們要找到一個東西，它在沒人觀察的時候的行 為不一樣。在我們的宇宙中，雙縫干涉實驗表明當沒人觀察時，光的行為就像一個波；但 只要我們一看，光就表現得像一個粒子！顯然把光的每個部分都當成粒子來建模的開銷是 非常大的，所以宇宙轉而採用一個更優化的波的形式來減小計算量。答案很清楚了，我們 就在母體之中。

？

Matrix

lm

點解呀
解到已經上左神台啦

點解放部cam係度會變番做particle

直情今個世代既愛因斯坦
量子力學都被你看透

好容易
因為呢個世界係全息投影影像

因為我地個人類世界全部都只係另一個世界既生物玩既一隻game

因為本來係兩個quantum state superposition
當有observation 其中一個collapse

double slit experiment UG physics都有講啦

正正經經去搵本正式量子力學教科書啦, 唔好拎D幾分鐘既片/19科普書打飛機

因為所有嘢都有生命會思考會思想
我哋有思想，但我哋係地球一部份
可能再宏觀啲睇，地球都只係一個「生物」
然後太陽系又係另一個大啲嘅「生物」
即係所有嘢都係有生命，全部都會思考

利申： 冇讀過物理，淨係讀過Bio

認同

Gaia hypothesis